陳茂波：派發一萬元現金計劃「最快」六月底接受申請 七月中收錢！

車厘

羅致光：社署若負責派1萬工作會令工作崩潰
17.05.2020 09:26

勞工及福利局長羅致光在網誌提及派發一萬元現金計劃，指如果能透過社保制度派一萬元，可為政府省去約億元的行政費，但近月申請綜援個案倍增，社署社會保障部工作，正面對前所未有的壓力，若再加上派一萬元的工作，將會是最後一根稻草，令社署工作崩潰。作為局長不可能要求社署同事放緩處理綜援申請，或是其他同樣重要的工作，以進行派一萬元的工作，這個政治壓力會由他自己一力承擔。

羅致光解釋，如果以社保制度派錢，最快七月後才有時間調校系統，社署可能要處理過千個查詢及過百個投訴，指俗語有云「說易行難」，做人「老闆」慎勿「隨口噏當秘笈」、「講一句、做死人」，問責官員須與同事探討政策與執行可行性，聆聽有何實際困難。民建聯主席李慧琼日前指，曾提出政府應利用現有津貼發放機制，向曾提交銀行戶口資料的市民派錢，但引述財政司長陳茂波重申勞福局不接納，批評羅致光「離地」，對他極度極度遺憾，要對他作出最嚴厲的警告。

學澳門一人一張支票好撚過啦

靠政府班廢柴半個月派到?我就唔撚信

要趕及今年9月前派到

黃店捱多一個月呀
辛苦哂

快啦就餓死

疫症完左啦
派唔派都無所謂

個填表岩岩先寫完UAT一個月後先慢慢開始用